海底隧道係咪係海底?

係

包皮係咪包住啲皮？

海床底

海底撈係咪係海底？

喺

西貢街係咪喺西貢

如果係海底
個入口點解無水
海底咁深點解挖到隧道

用沉管埋喺海底

你都on9
全部人手挖 個時挖到我隻手損哂

利申 我有份挖

果時鋪光纖都鋪撚到我班手足想死

下你判頭無俾剷同潛水衣你咩

利申有份剷

條友黑工掛

自以為幽默真係好撚柒呀

佢講緊事實，當然唔好笑

樓主on9? 唔係海底唔通海面？

成個post 見到上面班小學雞扮好笑真係唔明你地既幽默感係邊到來定跟邊位學番來

樓主呀媽係咪女人?

[serious]

2 斷撚左咪大劑

有邊條斷左唔大劑

4

無知撚表示咁 海底隧道係咪要落斜先

係 未搭過隧道巴？

認真答你: 係

我阿爺就係咁死

但係海底好深

其實我都想問好耐 究竟海底隧道要點樣起

香港三條都係3?
有冇2既例子

大約係3個位
但香港3條係水底上面唔係下面

做埋啲暑期作業準備返學啦

你以為海冇重量？ 4斷左你未講完遺言都已經壓死左

笑到仆街

尋日我搭車經紅隧，發現唔係經海底而係到咗太空

有部機好大部 長幾百米
會一路挖隨道一路鋪一塊塊石屎牆
港台之前有個節目做過
好勁

個部野叫TBM

點解唔起橋

香港嘅海底隧道係沉管
姐係成條隧道拆件沉入海底放係海床上面合翻埋，再抽翻d海水出黎
另種好似英法海底隧道就係打通海底下面嘅其中一層岩層，用隧道掘進機TBM係地底一路挖過對面

...
1. 破壞維港景觀
2. 克服高低差個footprint大
3. 航海淨空要求
4. 啟德機場 (鯉魚門大橋死因之一)
維港水深除咗鯉魚門海峽個闊度之外唔需要起橋, 隧道重係全天候運作
維港大橋係當時技術同財政不足以支持

Cross section 畫唔到immersed tube個擺法啫

冇, 全部都係theory/research/proposal
挪威特別有研究, 啲fjord又長又窄又深, 橋同普通隧道都難起, 佢哋重會諗起穿山隧道做運河

海底椰係咪係海底?

好多人都問過呢條問題

你要比大型船隻過黎
條橋就一定要夠高
但係海旁兩邊要預好多位去比d 車爬上去
變左景觀會有問題啦
同埋唔夠位起條咁既路

西炒飯

認真post 黎講
舊登有個post 講海底隧道點起
好高質

呃鳩你架咋
入面冇水冇魚你都信海底

細既以為海底隧道係海洋中間仲問屋企人點幅牆唔轉玻璃等我地可以睇魚
大個先知海底隧道係海床底

屯門連接路隧道、穿過觀塘避風塘嘅擬建隧道，
都係以TBM工法興建。

細個真係以為要人搬d磚潛落去

嗯

洗唔洗好似海洋公園咁起玻璃頂呀你老未

我都記得
個post仲有埋圖睇
學到好多野

明明係海床面但硬係覺得唔係好斜 就到咗海底 維港係咪咁淺

但點樣係海底下面焊接，要派人落去？水壓好勁㗎喎

暑假

真係海底燒焊ga

小學雞平時係咪游水過海

原子筆真係有原子，有中子質子同電子
利申:係工廠做，成日放錯搞到爆炸

嘩 哈哈 好風趣呀你

好高人工 聽呀sir講2000一日

我地出畀判頭都2200一日

燃燒生命

肯定唔止2200一日

睇係邊種焊法啦
有一種之前係全香港都冇人識
出面請返黎好似近萬蚊日薪

我反而想知
係海裡面睇海底隧道會係點
可能已經生哂貝殼海草

聽講做呢啲燒焊會好快死
所以好高人工

好撚危險就真

2200 我去做泥水好過

其實維港幾深